%@Titre: Pondichéry -- 2010
Une classe de 3\ieme\ est constituée de 25 élèves.

Certains sont externes, les autres sont demi-pensionnaires.

Le tableau ci-dessous donne la composition de la classe.

\medskip

\[\begin{tabular}{|c|*{3}{c|}}
  \cline{2-4}
  \multicolumn{1}{c|}{}	&Garçon	& Fille	& Total\\ \hline
  Externe& \ldots&3& \ldots\\ \hline
  Demi-pensionnaire& 9& 11& \ldots\\ \hline
  Total& \ldots& \ldots& 25\\ \hline
\end{tabular}\]
 
\medskip
 \begin{Enumerate}
\item Recopier et compléter le tableau.
\item On choisit au hasard un élève de cette classe.
  \begin{enumerate}
  \item Quelle est la probabilité pour que cet élève soit une fille ?
  \item  Quelle est la probabilité pour que cet élève soit externe ?
  \item  Si cet élève est demi-pensionnaire, quelle est la probabilité
    que ce soit un garçon ?
  \end{enumerate}
\end{Enumerate}